# Клиент-серверное приложение для просмотра новостной лент
#### _Выполнил студент группы 728-1 Кравцова Эвелина_

Система предназначена для чтения новостной ленты, а также для редактирования параметров ее отображения.

## Настройка сервера

Для настройки сервера необходимо:
1. Скачать архив *server.zip* и распаковать;
2. В файле *Program.cs* необходимо указать *IP* адрес сервера (по умолчанию *localhost*) и порт на котором будет прослушиваться сервер (по умолчанию *8080*);
3. Запустить *Server.exe*.

## Использование клиента

Для использования клиента необходимо скачать *app-debug.apk* на устройство и установить его (для установки необходимо разрешить установку приложений из неизвестных источников в Настройках устройства).

Для просмотра ленты необходимо авторизироваться. Если аккаунт был создан ранее, нужно ввести логин и пароль учётной записи в соответствующих полях и нажать на кнопку *Войти*. Если учётной записи не существует, то необходимо создать новую учётную запись, нажав на кнопку *Регистрация*. В открывшейся форме необходимо ввести уникальный логин, пароль, длина которого не менее восьми символов, после чего нажать на кнопку *Добавить*. Если данные указаны корректно, откроется форма авторизации, где нужно повторно ввести логин и пароль. Также можно скрыть форму регистрации, нажам на кнопку *Отмена*.

Для выбора источников, с которых будут взяты новости, необходимо нажать на кнопку на рисунке ниже и перейти в раздел *Настройки*. Далее необходимо выбрать нужные сайты и нажать на кнопку *Применить*

![](pics/screen1.JPG "Боковое меню")

Для удаления новости из списка необходимо нажать на кнопку в виде трех точке (рисунок ниже). В появившемся контекстном меню выбрать *Удалить*.

![](pics/screen2.JPG "Кнопка удалить")

Для выхода из приложения необходимо нажать на кнопку на рисунке ниже.

![](pics/screen3.JPG "Выход из приложения")

Для просмотра новости в браузере необходимо нажать на заголовок новости и выбрать барузер из списка.

При изменении *IP-адреса* сервера и порта, необходимо указать в файле *Openclck.java* (client/app/src/main/java/com/example/myapplication) новую конфигурацию.

